Sony 關閉北京廠房 Xperia 手機改往泰國生產

路透社昨日引述 Sony 發言人指，集團將會在未來幾天關閉位於北京的智能手機廠房，並且將生產 Xperia 手機的基地遷移到泰國。報導指 Sony 將手機生產由中國大陸搬到泰國，是為了達到智能手機業務在 2020 年轉虧為盈的目標。

Sony 發言人表示，將手機生產線由中國大陸搬到泰國，預計成本可以減少達 50%。Sony 近年的業績強勁，但手機業務則有點滯後；不過近期傳出改革手機部門的消息，包括更換管理層、將手機合併到相機影音部門、修改出機策略和引進相機部門的技術等。Sony 亦嘗試改變手機的定價策略，並透過削減生產成本以提升利潤。